* configure


qemu支持不同的平台，比如qemu-system-arm命令、qemu-system-mips命令等，不同的qemu命令，可以仿真不同架构的CPU。
qemu同时也支持很多参数，用来描述仿真的开发板参数，不同的qemu参数，可以指定开发板的不同配置。

以仿真的ARM平台vexpress为例，qemu-system-arm各个参数的使用示例及说明如下：

** 参数

-M vexpress-a9	指定要仿真的开发板：vexpress-a9

-m 512M	指定DRAM内存大小为512MB

-cpu cortex-a9	指定CPU架构

-smp n	CPU的个数，不设置的话，默认是1

-kernel ./zImage	要运行的镜像

-dtb ./vexpress-vap-ca9.dtb	要加载的设备树文件

-append cmdline	设置Linux内核命令行、启动参数

-initrd file	使用file文件作为初始化ram disk

-nographic	非图形化启动，使用串口作为控制台

-sd rootfs.ext3	使用rootfs.ext3作为SD卡镜像文件

-net nic	创建一个网卡

-net nic -net tap	将开发板网卡和主机网卡建立桥接(Bridge)

-mtdblock file	使用file作为片上Flash镜像文件

-cdrom file	使用file作为CDROM镜像文件

-display vnc= display	设置显示后端类型

-vnc display	-display vnc=的简写形式

-display none	默认：-vnc localhost:0,to=99,id=default

-boot a c d n	a从floppy启动，c从光盘，d从硬盘，n从网络启动
